{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja kollane ning s√§ran nii s√§ravalt, et annan sooja ja t√§idan p√§eva valgusega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ilmun p√§evasel ajal"},{"text":"Ma olen v√§ga kuum!"},{"text":"Lilled p√∂√∂rduvad minu poole"}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen √ºmmargune ja sinine ja roheline, koht, mida oled kindlasti n√§inud. Elad siin, see on sinu kodu, kus saab joosta ja hulkuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Taimed ja puud kasvavad mul"},{"text":"Mul on palju vett"},{"text":"Ma olen seal, kus on sinu maja"}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"P√§ike","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Tulen √∂√∂sel v√§lja, olen valge ja √ºmmargune ja s√§rav. Vahel olen poolkuu, valguse libiseja. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Libahundid nagu mina"},{"text":"Muudan oma kuju"},{"text":"Inimesed arvavad, et ma olen tehtud juustust, aga ma ei ole!"}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen kuum, hiiglaslik gaasipall, kaugel, kaugel. √ñ√∂sel vilksatan. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Soovige mulle"},{"text":"Osa t√§htkujust"},{"text":"Ma n√§en v√§ike v√§lja, aga ma olen v√§ga suur"}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen kivist ja j√§√§st pall, mis loojub √ºmber p√§ikese. Mul on saba, kui l√§hedale j√µuan. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Vahel arvavad inimesed, et olen v√µttestaar"},{"text":"Olen j√§√§st tehtud!"},{"text":"Mul on pikk saba tehtud gaasist ja tolmust"}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Maa","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, mis teeb pildi taevasse, nagu karu v√µi jahimees. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ursa Major on √ºks minust"},{"text":"Te leiate mind t√§hediagrammilt"},{"text":"Paljudel on neist lugusid"}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen suur grupp t√§hti, gaasi ja tolmu, mis on k√µik koos hoitud. Meie p√§ike on √ºks paljudest minu sees. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen nagu hiiglaslik spiraal"},{"text":"Elame Linnuteel"},{"text":"Olen suurem kui t√§htkuju"}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen koht, kuhu astronaudid lendavad. Ma k√§in √ºmber Maa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Mind k√§ivitatakse raketiga."},{"text":"Inimesed minus kannavad erilisi √ºlikondi."},{"text":"Saadan Maale s√µnumeid."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Spaceship","isCorrect":true},{"label":"Lennuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen punane ja tolmune ning vahel arvavad inimesed, et minu peal elavad tulnukad. Mis planeet ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Inimesed p√º√ºavad mind k√ºlastada"},{"text":"Olen saanud nime Rooma s√µjajumala j√§rgi"},{"text":"Mind kutsutakse Punaseks Planeediks"}],"options":[{"label":"Veenus","isCorrect":false},{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Jupiter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Keerlen k√µigi oma s√µpradega √ºmber P√§ikese. Sa v√µid elada minu peal ja mina ei ole P√§ike. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on maad ja vett"},{"text":"Olen osa P√§ikeses√ºsteemist"},{"text":"Olen planeet!"}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Planeet","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}}],"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Ujun meres ja olen v√§ga v√§rviline. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on uimed ja saba"},{"text":"V√µin olla oran≈æ, sinine v√µi kollane"},{"text":"Elan vee all"}],"options":[{"label":"Kala","isCorrect":true},{"label":"Koer","isCorrect":false},{"label":"Linnuke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Olen suur ja sinine ning hoian palju vett. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Paadid purjetavad minu peal"},{"text":"Vaalad ja delfiinid elavad minus"},{"text":"Olen soolane"}],"options":[{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"J√§rv","isCorrect":false},{"label":"J√µgi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Olen liivast tehtud kodu, ehitatud randa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen ehitatud vee l√§hedusse"},{"text":"Sa v√µid mind teha √§mbri ja labidaga"},{"text":"Lained v√µivad mind maha l√º√ºa"}],"options":[{"label":"Sandcastle","isCorrect":true},{"label":"Lumeinimene","isCorrect":false},{"label":"Puumaja","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja elan meres. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma pritsin tinti"},{"text":"Mul ei ole luid"},{"text":"V√µin koobastesse peitu pugeda"}],"options":[{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Krabi","isCorrect":false},{"label":"Kilpkond","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Ma v√µin rannas k√ºlili k√µndida ja mul on k√µva kest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"N√§pin k√º√ºnistega"},{"text":"Elan mere l√§hedal"},{"text":"Liigun naljakalt"}],"options":[{"label":"Krabi","isCorrect":true},{"label":"Tigu","isCorrect":false},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur ja laulan laulu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen ookeani suurim loom"},{"text":"puhun pea peal olevast august vett v√§lja"},{"text":"Minu laul r√§ndab kaugele vee alla"}],"options":[{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Haid","isCorrect":false},{"label":"Tihend","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Mul on pointless kest ja elan meres. Kui sa mind k√µrva √§√§res hoiad, siis v√µid \"kuuleta\" ookeani.","hints":[{"text":"Olen rannast leitud p√§ris aare"},{"text":"Sa v√µid mind kuulata"},{"text":"M√µned loomad elavad minu sees"}],"options":[{"label":"Seashell","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"T√§htkala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen suur teravate hammastega kala ja elan ookeanis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen vahel hirmus"},{"text":"Mul on uim seljas"},{"text":"Mul on palju rida hambaid"}],"options":[{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"Delfiin","isCorrect":false},{"label":"M√µ√µkkalad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen viie k√§ega mereolend, kes n√§eb v√§lja nagu t√§ht. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚≠ê Olen kujult nagu t√§ht"},{"text":"Mul on viis relva"},{"text":"Elan ookeanip√µhjas"}],"options":[{"label":"T√§htkala","isCorrect":true},{"label":"Seahobune","isCorrect":false},{"label":"Mesilased","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Ma ujun ookeanis, aga ma ei ole kala. Olen v√§ga tark loom, kellele meeldib m√§ngida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma teen kl√µpsivaid h√§√§li, et r√§√§kida"},{"text":"‚ñ´Mulle meeldib h√ºpata ja pallidega m√§ngida"},{"text":"Olen v√§ga kaval"}],"options":[{"label":"Delfiin","isCorrect":true},{"label":"Tihend","isCorrect":false},{"label":"Walrus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"ocean","icon":"üåä"}}]}